3175 Ｆ三星原油期：将6月期油合约全数转至9月，合约数量降低

《經濟通通訊社２２日專訊》三星標普高盛原油ＥＲ期貨ＥＴＦ（０３１７５）管理人三星 資產運用（香港），昨晚近１１時突發通告，指為避免基金１００％持有的今年６月期油合約價 格跌至零或負值，投資者損失其全數投資，決定在發出公告的短時間內（通告所述字眼是Ｅｆｆｅｃｔｉｖｅ Ｔｉｍｅ），把６月合約轉倉至９月合約。

公告提到，６月合約於５月１９日到期，在原先的轉倉策略下，基金將於５月７日至１３日，將６月份期油合約，轉倉至７月份合約，但考慮到繼續持有直至轉倉之時，６月期油合約價值有機會跌至零，方會有上述行動。基金將在轉倉後繼續持有９月合同，直至８月的正常和預定轉倉期為止。

公告指，轉倉是管理人根據當前異常和極端的市場情況採取的一次性及臨時的措施。而上日６月合約的交易價格低於９月合約的價格，因此基金購買的合約數量將降低。 在轉倉後，當前市場走勢可能會持續，而９月合約的價格可能會大幅下跌至零或負值。在最壞的情況下，該ＥＴＦ的資產淨值可能會跌至零，而投資者可能會損失其在子基金的全部投資。

決定在發出公告的短時間內 （昨晚近１１時）？？？，把６月合約轉倉至９月合約。
而家6月13.62， 9月25.67, 琴晚好似差唔多價。姐係佢買少咗一半嘅contract?

利申。。琴日已經止蝕了

又有得跌

轉到咁後 波幅細好多
唔入lu

負數ETF即係點？
好似孖展咁要補倉

玩L完

唔洗 最多都係ETF清盤一蚊都拎唔返

如果佢隻產品個factsheet當初冇咁寫嘅話，係會俾人告，因為係三星突然轉遊戲規則。

遠期個油價走勢係慢過近期好多。

咁咪鎖住散戶
因為波動細 有排都返唔到$3-5
基金公司可以
慢慢收管理管了

屌

琴晚見到有人話uso都轉倉，真定假?

所有原油ETF都會有轉倉問題，問題係轉倉規則有冇一早定左。轉近月定轉遠月，好影響隻ETF對油價個敏感度。

依幾個月近月期油都跌到仆街緊係轉去後面先
但仆街在依家跌到2.7 先黎轉玩法
蝕就蝕左 蝕完之後仲要高買 幾個月後既期貨合約
之後 有得升返上30蚊以上 隻野先升得 10幾% ,
入左貨d 人點返家鄉

sorry，我講得唔清楚
因為我琴晚見有人話uso都好似3175咁轉咗9月期油，但好似唔係好覺有新聞講，所以想問下uso有冇轉到9月期油

普通股都炒唔掂都仲咁多人玩d咁複雜嘅野

連登 可唔可以停止討論3175

USO factsheet講明個轉倉方式

USO's Benchmark is the near month crude oil futures contract traded on the NYMEX. If the near month futures contract is within two weeks of expiration, the Benchmark will be the next month contract to expire. The crude oil contract is WTI light, sweet crude oil delivered to Cushing, Oklahoma.

3175 好似寫明到0.01 就會破產